[貓撚請入]舊貓唔接受新貓，可以點搞？

舊貓大約七歲，男仔，已絕育
新貓兩隻，大約七個月，女仔已絕育

生活模式：大貓一向係我屋企自由出入，鐘意去邊就邊，但屋企本身有多隻柴犬，平時大貓都會撕下佢，但冇打過交。大貓係兩隻貓仔黎左之後一開始冇乜野，係其中一隻細貓會係咁攻擊佢，而家大貓係兩隻細貓係我房嘅時候唔再鐘意入房，係走廊行黎行去。係走廊加左個貓廁所，同走廊有個大籠，個籠夜晚會擺返d貓仔入去，大貓就抱返房，佢地有接觸過，早幾日前d細貓仲係係我房訓的。

係呢36個鐘入面，大貓冇食野，有飲少量水，同食左半包肉醬零食，但精神尚好，有冇大神賜教？如果咁落去，對細貓可能要拆開出一隻俾人領養。。但當然唔想分開d bb

首先用個籠困住細貓, 比佢地同大貓相處兩星期
忽然有其他貓入侵大貓會好驚

緊係唔可以一嚟就比啲新貓周圍走啦
舊貓會覺得被人入侵地盤
你仲要下下抱新貓入房
舊貓可能會覺得失寵唔開心 所以唔食野

Btw 養咁多寵物屋企好大？

一定要slow introduction. 我情況類似，但rush得濟，攪到重新introduce過。睇住下邊條片做。

一開始冇俾，一直都係房入面個衣帽間擺籠養住，大貓就自由活動，一開始頭幾日大貓冇乜野，係有一次同d義工吹開水，俾佢屌我唔人道唔放風，嗰下on9，就咁放左，冇擺大貓出房。

我而家重新隔離緊，我擺左d bb出左房外面走廊，大貓就自由活動中，有時大貓會去索下個籠，冇打交，係咪應該完全唔放出黎，擺兩個星期會好d？我未睇到片，今晚返到去會睇

我都諗緊我住2百幾尺加唔加到貓

Push

咩義工嚟，老點你

你要慢慢啦 等佢地身上陣味混熟左先

如果唔係隻大貓發惡嚇死d貓仔

大貓七歲仲加貓

睇下台灣隻豆漿同俊榮 佢主人有教點融合新舊貓

放新貓喺籠先
用布com實
過幾日拎開布
由舊貓夜晚去同新貓講數
再過幾日先放新貓出嚟，時間慢慢加長，由個零鐘(你地睇實) 到幾個鐘
ok冇問題先放晒佢地出嚟

如果剩係房問題
可以試下細貓喺籠拎入房
再抱大貓入房
等大細貓都知間房係大貓話事

其實貓冇人咁複雜，佢地只會一樣野link to positivity/negativity. 所以建議格住道門同一時間餵野食，令佢地assiociate對方嘅氣味為positive.然後開門，但係用布擋住大家，再慢慢增加之間嘅接觸。你預左成個過程要個幾月。有啲要幾個月，好多功夫要攪。

同埋貓係永遠唔會傾掂數。如果唔好好mon住，關係只會差落去。

Jackson Galaxy 撚貓好正，嗰時有線有得播集集追

我幫你養咪解決到